教育界：慘痛搵工經歷，大陸人真係信唔過！！

最近我“有幸”去到一間深圳所謂嘅國際學校度做咗大概一個月，叫做深圳博x學校，位於深圳南山區，裡面有想來香港升學嘅港籍DSE班同出國留學嘅美國班，而我負責香港班高中某一主科。

都怪自己入職前冇詳細做research，呢間野原來早有“案底”，包括行政管理混亂，學生收費亂象，學校管理層行為不檢，學校宣傳造假等等，原來百度都有得睇。

怪自己fresh grad，入世未深，又未有pgde，所以諗住去大陸教書都好，起碼可以累積少少教學經驗，希望幫助以後入讀pgde。呢間野我做咗就快一個月，先同我傾簽約，當然入職前已經講好曬合約條款，不過一直未簽，學校負責人一直以暑假有夏令營加補課為由，拖住我份約。然後終於到簽約時間，見人事部一個暴躁狂，佢講嘅條件同之前另一個見工時個面試官所講嘅條件有好大出入，開始層層剝削！

第一，原本應承個薪酬水平下，我一個禮拜只需要翻4.5日，一個禮拜有一日可以早走半日，方便港籍老師回港。宜家無啦啦話要翻足一個禮拜5日，變相我一個月起碼翻多兩日工。

第二，原本傾入職時，個面試官應承我一個禮拜大概20節課擔，每節課45分鐘，一星期超過20節課要補水，每超一節補80蚊人仔。宜家無啦啦人事部要求我一個禮拜有26節課擔，要超過26節先有得補水。

第三，之前見工佢問我預期薪酬，我用港紙作為單位。首先，係香港見慣工，習慣咗用港紙作單位，同埋港紙同美元掛鉤，穩陣過人仔。貿易戰下，宜家人仔被操縱，貶值貶到阿媽都唔認得。所以當初佢應承我人工按當時匯率折算人仔出糧比我。宜家無啦啦佢地唔跟市場價0.9同我計，用0.87同我count，傻的嗎？咁樣每個月我無啦啦就少咗差唔多成千人仔。

後尾同人事部傾，佢話可能當時個面試官同我溝通有誤會，宜家要跟佢果套，我唔滯，因為我覺得佢地出爾反爾，誤導求職者。

後尾佢地應承每個月補多600人仔比我，但就要我做齊一個禮拜翻足5日加26節課擔，重點係我果科得我一條友，而上一手咩資料都冇留比我，返工office and 班房都冇電腦，要靠自己部電腦，學校連基本教師用書都冇，用嘅係2016年版嘅舊教科書，全部冇答案，所有野自己一腳踢，仲未計其他行政工作、改卷、出卷、出功課、改功課、寫教研、教案、每個月有一個星期日要配合學校招生，冇得放假等等。。。而我一個人要負責教中三至中六，四個級別嘅主科。。。

面對咁樣出爾反爾及欺人太甚嘅學校，我直接同校長再傾，要求每個月起碼補償我2000人仔，如果600可以補償，不如我每個月比600蚊，人事部幫我上2日堂？後尾其實校長有口頭應承我嘅薪酬要求，但最尾人事部唔同意，而佢地又係校董自己人，結果可想而知。。。

上述經過，重點係我以和平理性嘅態度同人事部傾合約，提出我嘅權益，有文有路寫曬應該點計算薪酬，點補償為之合理，然後佢竟然睇兩眼直接將紙張丟翻比我，叫我如果咁多要求，你聽日可以唔洗再來返工！！

面對如此厚顏無恥嘅學校人員，唔當老師，甚至唔當我係公司一員，以如此惡劣態度對我，我知道此地不宜久留。後尾校長同我講，一係接受原本果600補償，做足學校要求，一係就離職，結束試用期。而我選擇後者，翻去學校宿舍執包袱走人，連夜自己大包小包行李，頭也不回從深圳獨自回港。

我知道來緊有唔少新老師會入職呢間學校，比啲忠告果啲港籍老師：入去你就知咩料，上述問題與情況，你會慢慢體會，記得適當保護自己權益，好自為之吧！

Btw，我之前未入職時，佢地學校老師話想過來香港去書展買教學輔助資料/練習，當時我未入職，自費門票，交通費，浪費一日時間陪佢幫學校買書，再幫手將書拉過去學校。入咗職，我見學校咩都冇，教科書又舊，問准學校，我星期六日放假我翻來香港幫學校買自己果科教科書，然後仲九龍新界周圍搵先搵齊。然後利用我私下時間聯絡各大出版社，希望可以買到教師用書方便教學。宜家先買學生用書翻去，一話離職，人地話唔需要你買嘅書啦，宜家冇得cam錢云云，然後我自己又默默將呢啲自費買嘅書全部搬走。。。

整個過程似足一個傻仔，被人玩弄！係度分享我經歷，希望話比大家知：第一，大陸人信唔過，如非必要，唔好翻大陸工作。一日未簽約，一日都唔好入職住。第二，唔好覺得自己求職就低人一等，我地求職者同公司/學校係平等，人揀你時你揀人，唔好委屈自己，處處讓步，最後連自己嘅底線同尊嚴都冇埋！

完！

你人工幾多？

你返得大陸做都預左啦

做人真係要學識保障自己

第一 想知點解你要番大陸做
人工高D? 定其他原因
第二 大陸人信唔過唔係第一日既事
先唔講教育界 係其他商業 都成日有新聞講俾人呃
同埋 大陸人不嬲自己人先
幾時到外人

上得去就唔好番落黎啦，屌你老母。有腦都知大陸亂啦，貪果少少抵撚死

果邊梗係冇香港老師人工高啦！

睇你d語氣你真係蠢過隻豬...

預左會有唔公平嘅事。但佢啲要求太過分，同前期傾合約時相差太遠！不能接受！

番黎香港哩個家咪好囉

係香港做ta好過啦

走啦樓主，大陸工留返比擁抱大灣區既人啦
小心做做下開多個條件，捉埋你入黨啊

咪又係因為香港教席難求，自己又冇經驗，係香港比較難搵。人工比香港正式老師要低好多，但比香港所謂嘅助理教師/副教師人工要高。

你有病記得食藥啵！

大家咁話！

TA真係太低人工，我寧願去其他行業

從來都知大陸人信唔過

何苦返大陸呢小心保護自己權益
黑店香港都有好多
你咩學歷？想駁返教育文憑教中學？

所以宜家咪走咗咯😂

你的經歷可以寫晒比建制同特衰政府睇，原來港人返去建設大灣區，係咁好待遇

結語:唔完美，可接受及改善

有頭髮邊個想做辣喱，我假假啲都Master畢業，係未有牌姐

咁前期合約出幾錢買得起你呀? 有腦既點會覺得去中國教書會對喺香港既教育工作有幫助? 未簽約就同人打工，你真係大學畢業?

係。
點解要返大陸呀?拒地咩都亂黎

你傻的嗎？

master 畢業又如何，first hon都無用啦，高分低能

大陸完全同香港唔同，你點解覺得對報pgde有用

教大專?

樓主讀咩master

學士同碩士主修咩？
今年有冇寄過本地學校？
其實未有教育文憑，學校都有機會用特許教員方式請你，如果你有料或者特殊技能佢哋需要

其實樓主不如轉行，
移民公司應該幾好揾

唔好啦，樓主呢個智商唔啱教書，轉行啦

好難咯
甘多競爭，出面大把有經驗有學歷的駛請你

唔洗隱瞞
呢間野係專係俾大陸學生黎香港用自修生名義考DSE搶香港人學位
你上去教個下已經係賣港
佢地無信用就梗
但你而家偷雞唔成係你自己蠢

樓主可以亂教
到時都查唔到架啦

當買個教訓吧樓主，以後傾咩terms都要小心D，唔好先開工後簽約

幾錢合約我冇必要同你講！我中意邊度教書關你叉事？入職後再簽約好正常，但拖咁耐就唔正常！我大學畢唔畢業關你咩事呢又？九唔搭八你都

其實未簽約就教係香港都有
但而家係大陸呀樓主

有病就唔好周圍吠啦！乖，入翻狗籠訓覺覺豬啦！

九唔搭八係你，入職後簽約邊忽正常?
你中意去中國教書唔阻你，但唔好又要去又要屌，預咗中國係咁架喎
幾錢合約真係唔使講，因為佢出幾錢呢度都無人會做，得你會

咁我都要賺錢開飯架大佬

香港教育界都好黑暗

大專界冇博士都好難入行啦

人工仲要低過中學

快啲報香港警察，散仔都有兩萬四，啱你智商水平

大劣人信唔過是常識吧

社會初哥俾人呃我唔笑佢啦，佢都係受害者
但為咗教育文憑返大陸教書真心膠賣港

Btw 無謂一陣呢個post 佔據熱門，大家善用不推文回覆

其實真係幾好
而家又唔駛行必
唔駛處理案件
勁好揾
認真架。。。。唔係講笑

睇完即刻諗起關愛座hunter

其實邊行唔黑暗啊

樓主係咪唔肯做TA?大把人master grad做ta，考到教育文憑轉教師。

除非你好勁，冇咩人直接上到教師

大陸，真係大開眼界

大陸人咩都做得出

係，聽講大專界人工都唔高，仲要係合約制為主

依家香港就好似平行時空咁
出到街大家同路人都好nice
返到學校又要面對藍絲老屎忽既針對

未計要同大陸人爭教席

樓主，奉勸你一句
香港助理教師同埋副教師人工雖然唔夠深圳學校
但你腳踏實地喺香港做，履歷會靚仔好多
教學經驗又啱返香港，因為香港大陸學生唔同

教育界多藍絲?

肯去大陸返工呢件事本身就戇撚鳩，負評咗先

睇咩機構 睇學校既年齡層
我個間三分二都藍

樓主係咪國內人?

淋病上身：話我賣港？我邊度賣港？

所以我冇常識

前線既一封信 前線表示唔可以袋住先,
集氣俾前線 幫手正評推上熱門
點解前線心聲都咁小LIKE 高志森D傻仔就成千幾個LIKE!

元朗POST得果幾百LIKE, 有冇搞錯?

樓主on9得唔正常，懷疑係風向撚 blocked。

TA不了！太低人工。。

甘恐怖。點頂呀?

大專炸喎 唔係8大
我都教緊，master grad,人工係低好多不過workload少幾倍

你無pgde好難揾架

真係多撚謝曬啵！

咁依家中學咪又係合約制多..

好事黎

頂到幾耐得幾耐 同佢鬥長命
難聽d講 佢地頭髮都白 睇下佢地幾時有報應

地球人

樓主又係讀完ma又覺得自己高人一等可以直入老師
但ma根本係for大專

#74 屌你老母係咪智障㗎
quote 咁大段嘢

係，身邊藍絲仲日日吃喝玩樂，等拒報應

直覺覺得你肯返去做唔多唔少應該係
細個係大陸出世，接受到拒地文化

多謝你建議。宜家香港學校就快開學，都好難搵助理教師/副教師啦！

樓主可唔可以準確講下薪金幾多？你話比香港做TA/AT多，香港TA最低都有12000，AT可以18000～21000，嗰邊真係出到高過呢個價？

樓主讀咩master教你講cam錢
claim呀

咁都要睇科嘅。。我啲科岩中學多啲啲～

想知多樣野
係教育界 對於係大陸做過有冇認受架...

主科喎，中數?

只能說你係fresh grad, 未知世途險惡
仲一下子去大陸依d 污煙脹氣鬼地方

冇覺得自己高人一等。。。矮人幾等就有份

大把，不過都係雜務多

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

係呀，讀💩片架，唔識英文架

好人好者返大陸教書 仲要未開始教都搞到咁麻煩

好老實唔怕講
如果你冇喺內地住過3 5 7年
除咗讀中醫返上大陸
或者intern
你其他工上去做
我都覺得你係弱智

幾歲人呀? 97到宜家中共信唔過全球人類都知…仲返大陸？你落得返黎都偷笑啦

高過，但課擔都好重！人地假假地國際學校，每年學費收得好貴！比我讀master仲要貴！

都話教咗差唔多一個月咯

弱智兒童，快樂無窮

係呀！唔似你係有用廢青，我直頭係廢青嘛！

究竟大陸嗰度幾錢人工會令到你寧願喺大陸翻工都唔願做ta

你依家咪走住黎屌囉

教邊科
英?

唔記得大陸好多假藥Tim

屌你喇！！！！幫支那考DSE！！！賣港賊！！！

幫支那人考DSE，正一賣港賊！

你比得起錢幫你買棺材又點話姐

支那人都信

巴打你EQ都要Train下，如果唔係好易比學生激到爆血管…

賣港賊 無節操又無腦 以後一定無岀色
有少少良心都做唔到喇 呢道無人會可憐你

就咁睇樓主語氣完全唔啱教書

樓主之前係咪教VTC

我覺得你上香討比較適合你

多謝關心，我從來唔會主動惡語傷人。但人若犯我，我必犯人

Btw 漏左句
樓主 抵撚死！

建議樓主練下eq先 人地彈你兩句就咁激動 明知連登係咁仲要po上黎 不如去第度求安慰啦

咁我就擔心你屌到啲學生痴線…
轉頭啲學生當你痴線

教育界似乎並唔適合閣下

我eq非常好，多謝你嘅建議

睇哂 咁講好賤 但樓主你真係on撚鳩 未簽約就番工？大陸直頭係簽哂約都可以唔跟份約做野啦

咪係 一身大陸血咁款

弱智樓主 勿推

有冇20K港紙？？？？

學生佢點諗佢嘅事，邊個可以左右他人思想

我都覺 樓主想圍爐點知去撚錯地方

樓主 你真係好撚可悲
講唔過人 就話人係狗
IQ EQ都咁低 返支那做野就岩

基本上 同大陸人打工/做生意
你要有心理準備係蝕住做
佢地只會ask for more
樓主當上咗一課啦

寧願係香港做M記都唔返大陸教書啦…

補充多一句，你以為簽左約就真係保障到自己咩？
地球上某個地方係無法律架，而依個地方既人既信用係破產破到債務重組都做唔到
自己諗啦

咁你就唔適合教書喇費事誤人子弟

頭頭是道咁款，睇來閣下好有on9經驗咁啵！

其實真係要幾蠢先會唔簽約就幫人打工

我覺得樓主做得幾好呀
大家使唔使係咁鬧

錯 係佢地對自己人都冇人性
點會對外人有

適唔適合唔係你決定，你係上帝？

好似你咁蠢就差唔多啦

哈哈！多謝支持

第1, 做TA 人工係低
但好多年輕老師都係咁捱過來, 冇計教席真係有限
第2, 做TA係幫到你報PGDE, 你主科既話PGDE競爭仲激烈
第3, 你覺得係大陸教書經驗真係幫到你未來係香港搵到教席?

翻支那做嘢真係自己攞黎冇得怨

612 721 811

咁我真係未試過冇約簽重去R人工

睇完佢既回覆終於明點解香港冇學校比教席佢
MASTER 好撚威咩? 大把老師都係MASTER 啦

抵撚死 好人好者返大陸教書
人唔笑狗都吠啦

教大陸人考dse 我屌你老母臭閪

唔洗上帝都知啦！你自己心知肚明做乜搞到要返支共揾所謂教書經驗，有料洗乜走

邊度都係蝕住做，但都有個“度”嘛！太蝕就不了～

入職後再簽約好正常??????? 岩既, 係支那好正常。
但SORRY 我或我身邊同行既朋友係同香港學校簽哂約先開工

你有妄想症？

所以你咪吠緊咯

咁你除定褲都得啦！咦，不過點解見唔到jj嘅

就係有料先可以話走就走

盲咁睇你D留言, 我得你真係唔岩教書
人地同你講野, 駁唔到就人身攻擊屌返人
都幾肯定你咁既性格實比D 學生玩死同針對

你返大陸設廠/返工
要諗大陸人目的只係想呃你技術
你教精咗佢 佢就踢走你
佢會換翻批親共企業家/人工平嘅人

就咁睇你D留言, 我覺得你真係唔岩教書
人地同你講野, 駁唔到就人身攻擊屌返人
都幾肯定你咁既性格實比D 學生玩死同針對

你眼界窄唔洗同我sorry嘅

我對哩行既眼界點都多過你啦
至少身邊冇人好似你咁ON9 賣港去支那R 野做

樓主-.-香港叫我入職前自費比住錢先我都心不安，更何況大陸，你咁天真無邪嘅小可愛究竟係點鍊成
呢一點，你要銘記於心啊..

唔識講原來呢啲人都可以做到老師

我點解要駁你啊？對於你呢啲狗嘴吐不出象牙嘅廢柴，我肯覆你你要謝主隆恩啦

睇完之後直接飛來呢到

只能夠話點解咁樣都做到老師

哇屌睇晒樓主回覆貼文 唔單止個腦有事

我真係好傻好天真～

邊個吠個個都有眼睇

真係好ON9
個個老師貼錢係買文具買小禮物比學生
而佢係幫學校買書仲冇得拎返錢, 真係笑撚死

你係香港點會搵唔到呀 你有乜理由咁on 約都未簽就幫人做野 最on 9都係番大陸 只能夠話你蠢

真 唔知點解有藍絲味
邏輯直頭如出一轍
都唔撚係聽人講嘢嘅 咁上嚟搞乜鳩

眼界唔係多與少來形容嘅！賣港？如果我有地係香港我都想賣啊！

你咁蠢 真係唔好返黎教壞d 小朋友 返大陸啦你

點廢我岩岩哩年都有三間學校比OFFER 我慢慢揀
但你一個OFFER 都冇仲死返支那R 野做, 邊個廢D?

唔好太羨慕，有朝一日你都可以變成人類。加油！

好撚小學雞⋯⋯

呢啲嘢不如返去香討

屌連登就變小額錢債審裁處⋯⋯

Never trust 大陸人

本身都同情你，但你咁撚囂張，講野加晒！！！成個廢老咁就知你係on9仔，邊間u呀傻仔
贈你四隻字，抵！撚！你！死！！！

好想知點解你覺得自己適合為人師表

鯨大

樓主不如講下你bachelor同master讀咩喺邊度讀

唔好推啲on9 post啦

乜你係人類咩？我以為畜生添

我會定時翻大陸，多謝關心

佢哋收學費一個人幾多錢?
連電腦都冇

中國人個朵咁臭都有人同佢地合作 預咗啦其實

咁當然你廢啲啦！點同你爭

咯

講你就講

俾樓主返到嚟香港教咪又係未來教畜

好人好者去支那做
中英聯合聲明都係歷史文件啦你信佢地架？

我遲早都會死嘅！放心😌

樓主你有啲古怪 喺香港ta做你又話低人工
返大陸教書你又話為咗理想攞經驗?

我整身都有事架！你真係神機妙算

佢會用個「咯」字講野
咁撚樣嘅post都上到熱門

讀到master講嘢都可以咁粗俗 不但EQ低而且毫無文化修養
咁既質素學人做老師 你翻上去教真係啱哂
最好永遠留係大陸教 唔好係香港教壞學生
我係家長遇着你依啲教畜真係喊3聲
讀到master以為自己好叻？覺得自己有料？
人外有人 天外有天
香港地大把master通街汁 你真係有料洗乜上去揾工
就算冇pdge都實有人同你簽約俾你part time讀
係咪真係有料自己心照啦

不如你講下自己三圍？你話講我就講

樓主 你自己on 9做錯又唔肯認 先唔講你身為香港人 係呢段咁敏感既時間仲番大陸 你覺得大陸教書經驗對香港搵教席有幫助已經非常冇腦 兩邊教育制度唔同 冇人會覺得你既經驗有用 仲有 有common sense 都知要簽左約先做啦。。。唔係咁要大學教掛？ 真心反省下自己啦。。。仲要咁既態度

利申:老師

大陸人細細個移民唔得咩?

最實際，要開飯！

不推文回覆啦
同個on9講咁多野

睇咗一陣留住啲留言咁戇鳩
唔想跟
一句講曬你真係抵死

好聲好氣都要咁撚串
唔通係野雞大學學位買返嚟嘅？
9成9自資

你不如轉行去做黑警啦 講嘢咁既語氣你唔做真係浪費哂
成個小學雞咁
讀咁多書仲係on99

粗俗得過你老豆竟然係男人？

見你未返工未簽約都仆心仆命貼錢打工
比我都會係簽約前盡壓你價

你咩態度我咪咩態度！老絲！

屌你老母，幫手番大陸教班大陸仔來香港考dsr，搶本地人資源，你含撚死喇！

利申：（本地）老師

DSE

同你一樣咁抵死架！

請善用不推文回覆
請善用不推文回覆
請善用不推文回覆

諗起之前有條撚樣叫關愛座Hunter

關乜事？你老豆係女人？
你冇腦就唔好學人做老師啦好心你
EQ低到喊
你係咪有性格障礙？
係既就去睇醫生check 下啦 郁啲就起哂鋼

樓主 你講野好似小學生 應該冇乜批判思考 我希望你經過今次會從中學習 以後唔好再咁蠢

我唔覺自己讀好多書啵！你妄想症又發作？

擺明係樓豬蠢
要幾蠢先會未簽約幫人打一個月工

冇壓價，係突然加好多不合理條文姐

去中國講成返大陸
你都係算罷啦係咁架啦

唉唔撚想知大陸嘅嘢呀是撚旦啦

樓主唔會聽你好言相勸只會屌翻柒你

請善用不推文回覆
請善用不推文回覆
請善用不推文回覆
請善用不推文回覆
請善用不推文回覆
屌你地老母
on9 post都推到上熱門

dsr係地獄新開科目？我未見識過喔老絲！

係邊個妄想症發作？
你係咪痙攣上哂腦呀
有病就睇醫生啦

咁快啲講下你讀咩咁本事

請問我有咩態度？你做錯 人地點條生路你行 你唔聽 仲要唔反思自己 冇人幫到你 你想繼續俾人呃咪繼續番大陸做

多謝！原來我似小學生咁後生！我會從經驗中學習，係度分享都係唔想大家步我後塵姐～

講到自己咁威
樓主邊間u呀 講下

北上搵食一直都係笑話

都話好似同你咁蠢咁囉！

樓豬蠢過長空

有病我不嫐都會去睇醫生嘅！多謝關心

係中國就算有白紙黑字都可以推翻

更何況冇 佢咪食住上

咪幫佢推post啦
佢成個on9咁 EQ極低

你自己睇係留言咪知你咩態度囉老絲！

唔知點解，睇佢寫既字同感覺，
我覺得樓主係大陸落黎學士或碩士既人，再番上大陸搵書教。
個種串人既方式，我識啲深圳人係咁既樣。

係嬲呀
字都寫反 SPLD呀你？
字都唔識寫翻去讀小學呀

呢個世界緊要有樓主呢啲戇鳩先平衡到，多謝你

我中意兩女一男，過癮啲

好有道理

哇！果然見多識廣！佩服佩服

中左？

大家咁話，都係on9 一族姐～

樓主真心痴線
大家唔好笑佢

屌 真係好撚好笑
永遠答到九唔搭八
係咪返得支那多 感化左

"傻的嗎？咁樣每個月我無啦啦就少咗差唔多成千人仔"

feel 到份熱誠 但蠢 但話是話 jm9要幫5毛黎na😟 又黎爭學位 屌你咩

淨係打個咯字都知係大陸落嚟
成浸大陸徐

點會番大陸教書架

樓主 你收手la 我相信你都唔好受 但其他人冇話錯你 雖然你而家不斷用小學雞方法話番人地轉頭 但我希望你內心係有反思人地比你既comment

我都想中左六合彩頭獎

邊夠膽同你比，仲以為碩士好巴閉

支國傾咩都係
1 先呃左你落搭
就算你話番4日 都話好好好

2 扯貓尾
等你以為有彎轉

3 純屬誤會
你聽錯條件

4 洗濕你個頭
你頂唔順咪走囉

香港人比人圈養慣
太好呃

果個係匯率上嘅爭拗。。。其實都算壓價嘅～

錯就認啦
死駁爛駁 肉酸到死

你比原本收少左咪就係比人壓價囉 ....

我只見到有極少人嘅建議，至於其他畜生，我真係要反思一下佢地點解亂咁吠，應該有狂犬病。。

都好過你成浸死人徐

分析得有道理！我真係太易比人呃

你做老師改個咁鹹濕嘅名？？？有無搞撚錯

又痙攣又早洩
睇下邊個早死啲
死翻上大陸食地溝油啦

巴啦叭叭叭～

樓主其實係咪五毛不停推post洗走其他熱門

唔係嘅話其實你都幾慘
你平時係咪好自卑嗰種人？

再次講
屌你班連登仔
請善用不推文回覆

真心覺得係，香港人邊有人講「我夠想中六合彩頭獎」
，通常講「我夠想中頭獎」。算，係唔係都好，佢應該現實係個戇鳩。

冇搞撚錯！唔記得同你講，老師唔可以呼吸架！

絲打 求下你 用不推文回覆再同佢嘈
佢本身都大陸出世啦
佢自己都唔敢否認

其實入左職一直唔簽約係唔正常嫁

雖然你碩士畢業但真係入世未深

吸取教訓，下次唔好啦

我食開，希望可以比你早死啦！雖然我知道冇乜可能

你宜家先發現我on9？你會唔會太on9

Sorry用唔慣 成日手快快噤漏咗
我會注意下

一直唔簽約的確唔正常！我會吸取教訓

日頭咁有威嚴教書 但原來內裡咁撚鹹濕 wtfffccfffccc

真心覺得佢一係係個on9 一係就係精神有問題
講嘢九唔搭八

屌
好嬲
佢唔肯覆我
係咪唔尊重我

加油呀你
你吠少啲 就唔會咁早死架啦

明顯佢已經駁唔到落去
死雞撐飯蓋

樓豬咁蠢唔好出黎誤人子弟

都似係大陸出世同埋直屬雙親係大陸人 熱愛錢同內地 如果唔係都唔會願意長期住係大陸 見到有人用高過香港既人工請佢就狗衝

教畜邊忽似老師
希望你做唔成同行

一講佢平時係咪自卑開同大陸出世就唔理我

樓主，作為過來人話你知，學校揀信一般先篩走冇pgde，之後就非三大。冇pdge，除非你三大(+靚hon)/公開試標青/履歷有過人之處/各項都有，學校覺得值得投資一試，否則唔會有學校想in你。係，我係講緊in都唔會in。master唔會有幫助，除非係mphil。

即使你有得in，面試期間，一個人談吐好易睇到性格。自大，就難同人合作，難由低做起，進步空間細；自我，好難理解學生需要，同學生溝通會有困難。一個人自我，唔係唔得，前提係你有相應高嘅能力去支撐你嘅自我。

同埋，係，我明要開飯，但如果以教育為理想，我會多少期望有返少少風骨。ta人工低，但未低到飯都開唔到啩？真係有必要去serve大陸學生，幫佢哋落嚟爭本地生資源同學位？你嘅理想到底係教育？定係本地教師嘅人工呢？

香港教育界仲黑暗。歡迎返嚟

聽樓主講野，似足小學雞，唔好教書喇，一定比人玩死

證明依啲係事實

你都弱撚智
弱智就唔好學人教書啦

我睇佢打啲野好似睇緊DSE作文咁

可憐人必有可恨之處
冰封三尺非一日之寒

真 從佢啲口吻 覺得佢係極品黎
對於上大陸做老師哩個決定 睇怕都冇乜人阻止/真心俾過意見樓主

你都可以讀Master?

咁我明點解當年我同我個Dept Head講自己想教書果陣佢同我講教育係夕陽行業，俾佢鏟撚到上天花板

22歲GM表示你讀屎片咩

經一事長一智啦，雖然有時候天真同白癡係同義詞
但比人串同屌都唔洗睇唔開嘅，希望你唔會對人性失望啦但要有警剔心囉
睇多啲新聞同comment你就知大陸普遍嘅人性係幾咁危險米上去啦

笑鳩佢蠢就直接啲啦 佢仲多謝你喎

咁仲留喺香港？躝上中国啦

樓豬個個都駁 係冇駁你

睇你啲留言就知你一啲都唔適合做老師，錯又唔認，比個學生質疑你，你就屌佢老母呀？咁你應該係香港學校做幾個月之後就考績fail，無學校再肯請你啦。之後繼續係大陸搵工，唔好返黎，香港啲學生唔洗你呢啲剛愎自用既人教，你啲性格啱曬啲大陸人，同類黎

利申：大學讀教育

好似啲好偏激嘅人咁

樓主支那仔想落黎香港洗底 過主啦屌你老母 陷家剷支那賤種

裡面有想來香港升學嘅港籍DSE

我屌你老母呀

算啦屌講得明咩你覺得

樓主 介唔介意我同你tg傾下 因為我有個馬來西亞朋友黎緊9月會去西安國際學校教書 佢人未去到 學校就出左合約比佢等佢拎簽約 但合約又係唔跟說好了既deal 根著佢再問下d大陸朋友 佢地話大陸人做野係唔根合約 因為要逃稅 然後我朋友成個7 8月都因為份工 忙左好耐 攪簽證申請左好多文件 犯罪記錄 驗身等 重要比埋馬來西亞飛大陸既機票 佢話佢呀媽都想飛埋過去賠佢 但睇完你篇文 又覺得呢家閃人 好過去到白做成個月再比hr壓價 大陸人真係信唔過 連合約都可以唔跟

試著說中國 中國人
不要說大陸 大陸人

唔通上網9up，面試又會9up咩
TA係老子唔想do姐，唔關咩風唔風骨事。
冇話教育一定係我理想，打工唔睇人工仲係人類？我唔似呢度咁多高尚情操嘅畜生，一聽到大陸就破口大罵～

讀尿片

Sor，果啲係人來架？宜家畜生言論我自動過濾，我唔係動物傳心師，唔識同畜生溝通
另外同邊個合作都有風險，但都會衡量收益，只能講今次真係撲街鳥

On9簽左都可以係假架用下腦啦

樓主真係好撚好笑
上黎呻返大陸教書人工待遇
然後同人講 「我去邊教書撚你叉事」「我幾錢人工關你叉事」
咁有咩好值得討論?
咁既邏輯做咩教書啊 去做警犬啦嘛

我都係得一次經驗咁大把，大陸法律野/稅務野我都唔熟，我諗我未必可以幫到你朋友做與唔做都係一念之間，我當初就選擇劈炮唔撈

冇人好似你咁on9囉

簽咗都會扣你糧
加你工作量唔補水同用行政手段玩你啦
同大陸人講咩合約精神丫
佢哋根本冇！

我係呻佢地對待員工嘅態度，同合約條款不公。人工待遇你唔係稅局，我冇必要同你申報。你唔想討論可以直接離開此po翻狗籠，多謝！

簽咗都叫有張野係手，有憑有據。不過你講嘅我都同意，一間企業/學校要逼你走or玩殘你又乜易啊

簽完有張約喺手又點
校方唔跟約做, 你去告佢或投訴, 都會係你出事
一個人上去做嘢冇關係冇人脈冇靠山
係唔會可以有公道
樓主最醒係攞返所有書返香港
等佢哋冇得攞你做落嘅成果

其實樓豬你想聽到咩回機 不如直接講啦

屌你戇鳩仔

睇完樓主啲回應完全同意ching咁講
教書啲學生真係點回都有
以樓主EQ真係教唔掂
仲想喺大陸國際學校教班縱到壞晒嘅富/官二代
做唔到都真係佢好彩

同行，但我打死都唔會返大陸教書
搵班支那人嚟同本地學生爭學位
原則問題

有約係手好過冇。佢地無謂搞臭自己間學校，深圳法律雖然冇香港完善，但都叫一線城市，有基本法律保障，唔通我做咗差唔多一個月佢地夠膽死唔出糧比我咩
至於公道，邊度做野都冇絕對公道，社會就係咁

你有你原則，我有我原則。
人望高處，邊度比得起錢，邊度就係老細。
利益面前，我係絕對會動搖，我唔係咩高尚情操嘅人，我唯利是圖，呢個係事實，我唔怕認

我就係話，教書如果你當份工，冇返少少理想，咁我勸你唔好做呀。教書份人工唔係淨係for你入班上堂㗎。你對教育冇返啲抱負同堅持，咁你不如揀返啲真係可以用打份工心態應付嘅行業。

仲有，你面試唔講出口啫，人哋年中in咁多人，你嘅性格又咁⋯⋯鮮明，真係唔好諗住呃到人。「老子唔想do」⋯⋯做ta都好大競爭，做到都要有啲實際表現，個人謙厚可靠先比較可能有人想俾機會你教㗎。上得連登同人討論，立場同你唔同嘅人實有，你咁都已經抵唔住頸，點入班教書呀？

對付畜生有特定口吻，唔通我點應對學生又要係佢地面前示範？佢地算老幾？邊條蔥啊佢地？

多謝你意見，我自己知自己適合咩工作。ta總有比我更適合嘅人會做，我就冇興趣同佢地競爭啦。

我冇話抵受唔住佢地攻擊，不過佢地一出口就粗口，我冇謂再理佢地啦，浪費我時間。

你呢種人真係唔好教書，枉為人師

哈哈！好唔好教書唔係你決定！你不必多慮！

比到錢就可以買起你人格 仲要大大聲講出黎
求下你唔好教書害人

[認真]警犬應該仔細考慮9月開學要唔要俾小朋友返學

又無勞工條例保障，大陸果d你又唔識，合約精神又唔企硬，人工又唔係高到可以補償不足，仲做？

有時候整死自己嘅唔係其他人

都話宜家劈炮唔撈囉！

我係攞人工返工，關咩人格事啊？
唔洗求我，我會繼續教書，你最好唔好生仔啦！

所以中国必亡

睇嚟講得婉轉樓主聽唔明。你寄極信都冇回音，一來你冇充足資歷，二來係證明市場(你當係價高者得嘅一份工嘛)有好多好多人淨係份cv都已經跑贏你。你覺得自己適合做冇用㗎，事實就係證明你資歷唔夠呀。如果你係有機會in但都冇回音，interview係想睇一個人溝通同性格呀，咁代表你嘅cv喺某部分學校角度而言，可以見吓睇吓你點，但見完都係覺得你個人唔適合，有人比你好呀。好聲好氣同你講你都係塞埋隻耳。

仲有就係，教書唯利是圖你都有勇氣講出嚟，我唔該你唔好禍延下一代。睇錢同埋只睇錢係兩回事，唔好又spin到話人哋叫你唔好睇錢太高尚太離地。人哋叫你唔好只睇錢咋，唔係叫你離地，係叫你唔好咁cheap咋。

之前香港都同個一個大陸老闆做野，都係教育行業，都係無信用。

你九成九都係學士third hon 讀個master洗底個d人 btw 你見工查都唔查下間公司，就已經唔係大唔大陸嘅問題，係你既問題。

適唔適合由我自己同個市場決定。未來長遠，邊行邊睇。都係果句，我冇話只睇錢，但錢我一定會睇，仲有其他利益。cheap唔cheap見仁見智，我唔覺得我出賣緊靈魂就得。

又係名都唔硬開
你都係收皮啦

0.9同0.87算差1000蚊
應該有三萬幾人工

願聞其詳

有做research，但唔夠詳細係事實。此次事件我當然有問題，我冇否認，但更多係學校果邊嘅問題

你簽香港公司返大陸都叫好D, 起返有事可以按香港法例跟。
簽大陸公司真係好on9

所以宜家咪分享緊我嘅on9經歷囉！

睇黎你係fresh-grad, 下次唔好啦。
當人生經驗啦

係Facebook 偷人post 角色扮演好好玩？

我知
25k人仔起跌

你又知果個post唔係我出？

人生總要撲街幾次，早撲好過遲撲

@關愛座hunter

點解你要返到大陸先知大陸人信唔過？

教VTC唔會太低健工掛
低到要番大陸教？

因為我硬膠膠

好似回到2008年 啲forum小學雞on9仔鬧人

我係fresh grad，經一事，蔡一智

我都覺，好多on99一開波就鬧人

到底點解依類Po當事人永遠都唔開全名呢？

你驚條撚牙？

我有撚，所以我唔驚撚

講緊你啊師兄

我都講緊佢地，包括你喔師兄

市場咪叫左你收皮囉
好人好者返大陸教書

今日收皮，唔代表永遠收皮。我有腳，中意去邊度返工就邊度，唔洗你多慮！

係香港做一年補習社，教IB可以賺20K, 之後再FT報pgde啦
又或者入校做TA, 之後報PT pgde, 有校長信實收，不過有兩年拎低人工

基本上做TA有校長信報PT pgde 都會收

呢啲我都有考慮過，多謝你建議先！如果佢地做到當初應承我嘅條款，比我揀多次我都會選擇翻大陸教。我教係教緊dse課程，絕對同香港中學課程有關，只係學生唔同。至於pgde的確係另一個難題，但總有辦法解決船到橋頭自然直

啱，做住補習社先，之後先慢慢轉

好多TA冇入班教學嘅機會，連助理教師都好少機會入班。宜家簽約多數每年續，但pgde實習係之後兩年嘅事，到時學校有冇funding續約都係一個問題

睇下點囉
中意係大陸返工

ching, 我建議你快d放低大陸呢次不快經歷，快d準備報pgde(PT/FT),因為新一年application係11月就開始，Ching你都係快d求職，擦靚CV報pgde啦

補習社都會考慮呀！

Ching，多謝提醒！我會努力，大家都加油，共勉之！

係大陸講 保護自己權益

點會返大陸
你係香港做AT當叫做有教學經驗
假如第日轉做老師，部分好心既校長可能打折都計做年資，幫你跟point跳
做TA都可以求學校比機會你入班，咁你就可以報pgde
返大陸根本無人會當你做工作經驗

笑die

樓主 你浪費自己時間

弱智都教書

講啦
都預左比人笑on9架啦

真

翻大陸做
真係唔好玩

好人好姐返大陸教書，保得住5官同手手腳腳算賺左啦

人各有志啦！AT有得入班加擔保有實習信，我一定狗衝啦！TA就真係冇興趣，打雜一個。。

有 master 都唔知 教中學係唔需要pgde 都可以入行...
似係你自己做功課不足喎..

似乎係樓主on9
約都未簽就傻豬豬返工
先唔講係大陸簽左約都可能收皮
約都未簽就咁口頭協議你都信既
淨係返工一個月就見到真面目算係咁啦
樓主叫做執返身彩

係呀！我真係要謝主隆恩，皇恩浩蕩啊！

你訓左幾耐

我有理由懷疑你係由細到大都無睇過中國新聞

我夠知可以入行啦！你輕描淡寫一句說話，不如你幫我搵份教席翻來？

On9就梗架啦！今次算不幸中嘅大幸啦～

但係去支那教書真係難以置信

無其他工返咩

你都真係幾唔熟行情。寫唔寫信/入唔入班係睇校長肯唔肯，唔關at/ta職函事。冇足夠資歷，cv又唔夠吸引，但又想入行，唔由ta做起你諗住點？

其實畀人屌柒真係唔奇
生平第一次聽有人會香港讀書支國教書

我訓咗都真係唔係好耐，難道香港就冇唔公義嘅事係職場發生？邊度做野都係咁，程度問題

我同情樓主嘅經歷，不過樓主都要反省下自己EQ係咪足夠投入教育界
係咪將來學生對你人身攻擊/取笑你，你作為老師就可以同樣地對學生作人身攻擊/講粗口回應呢？
作為老師，你應該用身教同言教向學生作為一個示範。我明白好多巴絲嘅留言對你都可能有hard feeling, 但係樓主你要趁機諗下將來學生同樣咁對你，你係咪又會好似係連登咁對佢地？

利申:黎緊讀FT pgde, 將會入校實習，同樓主一樣都學習緊點樣做老師

我明，天真既地方係有咩case reference令你覺得係鄰國教書可以applicable in HK

當然有啦，去邊教書對我來講唔係重點，重點係我應得嘅利息有冇比足

岩啊覺得自己錯又要屌人屌佢
明明人地講既不無道理

wow 發悔氣做乜鳩 自己要教書梗係自己爭取架 la
你當搵 source 左抄右抄咩
唔做好功課唔查清楚 係你自己柒

我就唔係輕描淡寫一句說話 ge
我的確係未有 pgde 已經入到行拎 GM

但係由你性格同見識... 我諗你都可以諗下
傳道授業解惑 邊一樣係自己有能力勝任

真係唔好講你諗住入行教數學...
派下 拎 $0.5 會易d

上網點應對同現實點應對可以相提並論？？唔通到時攞人人工我又咁串咩！我係絕對會為五斗米折腰嘅人，不必擔心。呢度我冇攞人錢，難道任人辱罵？
不過Ching入到ft pgde硬實力都有翻咁上下！犀利

支那人就係咁既德性，貿易戰臨簽署都可以成份改晒屈人簽，仲話一日未簽合理修改係合情合理，呢間學校只係學中共黨員既處事方法。

一開始返大陸教 呢個念頭已經on9

或者果邊發展得好，我唔翻來香港都得架！未來無限可能，做咩封死自己條路？名義上過多二十幾年香港同大陸將會冇分別，不如提前適應

擺明係貪人工高啦
大概估到人地當初offer佢幾錢
佢話唔及香港GM，但高過AT
GM point17=三萬三
AT二萬頭到二萬中都有
人地當初應該offer佢25000~29000
以佢無人脈、無pgde
講野又奇奇怪怪成個毒撚廢中咁
係香港點會搵到
見到呢個價梗係

你有你經歷，so what？可以套用係每個人身上？我邊樣能力，可唔可以勝任，唔係你一個老百姓話事

讀完master都咁on9

哇！好有分析能力啊！阿媽係女人嘅野講到頭頭是道！犀利當初我的確狗衝，不過都係冇做啦宜家

香港中資公司同樓主情況一樣

利申做過

你如果有幸度讀到master，他朝一日都可以好似我咁on9，加油

咩行業？咩情況？願聞其詳

好人好者 返大陸打工做乜鳩？ 巴打你讀大陸學校？

五毛 你露底喇 換過 account 重投 la
連教書要求係乜都未知 翻上去舔共
學識 自由係乜野未啊 睇下乜野叫 科學革命 文藝復興 la
響香港教書要知架 #來生不做蝗 #老百姓 #京A88519

想黎香港做野 讀個好d ge master 入 finance 人工仲高
不過你... 應該都難d d 喇

千奇百趣，我都大開眼界

其實Ching點解咁想入教育界？為錢定為理想先？如果為錢的話，Ching可能要諗諗需唔需要轉行？
同埋唔同意網上同現實分開果part, 老師唔同其他行業，老師平時放工後的一言一行都受到學生/家長/社會嘅注視，之前有老師在網上發表仇警/仇警子女言論而失去工作機會(我認為係政治逼害成分較多),但係始終都係屬於分化社會言論，對於學生而言都係一個壞的示範。

所以Ching真係要諗:
1. 為何希望進教育界？
2. 個人EQ/情緒適合嗎？
3. 網上言論是否屬於身教言教其中一部分？

好似支狗

都係果句，絕大部分睇錢。大陸我當然有接觸，如果似連登巴絲咁偏激，一聽到大陸就全身抗拒，我就唔會翻大陸啦

長空你真係蠢撚過隻豬.jpg

哈哈！我入邊行，搵唔搵到食，唔係你一個閹人拍板決定

入屎坑都預左臭嫁啦

真心講佢仆街時你又傻啫

樓主賣港

可唔可以分享下點樣無pgde 都拎到GM?因為都好似幾罕有

呢啲你唔好當佢係學校啦

傻閪黎...

返大陸做二等公民都算 仲要做狗比人撚

1.覺得適合自己，錢當然係重要因素
2.個人eq唔覺有問題，起碼同事同學生都幾中意我，上司認可我能力，學生中意上我堂，學到野就夠
3.網上匿名，中意講乜都得。現代人係現實生活壓力咁大，係網上9up抒發壓力都唔得？都要規規矩矩注意一言一行？網上實名制呢樣野都唔會規範到，何況宜家。。

柒左就認

好睇你想報邊類學校
咁我揀左某類 banding 做目標
同時有問好幾位 professors 幫我寫 reference letters
各自同我報ge 學校都有少少淵源
我會敢講ge 係 越係有名氣ge 學校越唔會睇 pgde
因為張野大家都知作用係升 2 points 同埋 加 cap 位

classroom management etc. 果類
唔會有人期望你走去大學 take course 就做到

你去驗下個腦啦

過來人講返句, 冇pgde入行
我都係先做一年TA再轉教師
做左教師先再補讀pgde

"我夠知可以入行啦！不如你幫我搵份教席翻來？"
明知冇pgde難搵教席
咁咪做TA讀pt pgde先囉,鬼叫你冇,可以怨邊個??
不過樓主master咁勁,明白樓主不屑做TA

btw如果貪人工高建議做補習名師,搵多好多錢

根本只係一個只求利益最大化嘅公司就真，求利益冇問題，但要有基本誠信，合約精神

巴打真係犀利
咁你有無打算take pgde?

你比錢我唔介意去醫院check啵

TA真係冇興趣，我寧願做第二行。如果補習名師可以做到好似YY Lam咁，我真係狗衝

我早少少入行 所以後尾 pt 兩年搞掂左
不過就我所知 呢類學校都間唔中有呢種 case
少少心得 教書無話犀唔犀利 天外有天 係永遠都有

大陸人信得過，我即刻衝上天安門大叫平反六四

個人經驗：

千祈唔好幫大陸人打工、合夥，

隨時反口就反口，真係痴撚線㗎

咁你覺得YY Lam未做到補習名師之前係做D咩?

其實大陸人係簽咗約都可以反口

搏你唔告佢

Who cares！佢宜家成功就得

出爾反爾，言而無信。。。

樓主係咪上開香討
D口吻成個廢老咁

廢青姐

智者啊 支那畜都好信

支那人先用咯
樓主柒咗人地講兩句又懶風趣串返人
好人好姐香港大把工唔做係要去支那搵工
樓主點睇都似係d啱啱畢業嘅傻鳩新移民黎

大灣區歡迎你

請善用不推文回覆

樓豬呢啲傻仔都係翻大陸啦

出口埋口就支那人，唔好咁鬧自己啦！Sor，你係鬧埋你祖宗十八代添

都話會定時翻大陸囉！不必擔心

算係金融
佢地好鐘意一時一樣話改就改
講完唔算數
同你本文層層剝削果到開始基本上一樣
然後最後會大返你唔岩就走唔好做
同你情況100%match
應該大陸玩法係咁

佢地鐘意d香港廢老扮工
話做咩d香港人一夠鐘就走唔坐耐d

原來如此！多謝分享！比大家知多啲呢類情況，避免好似我咁中伏啊！

要幾垃圾嘅人先要去支那教完然後想返來香港

笑死
唔怪得要幫支那人打工
原來係廢物一個

好似你咁垃圾囉！滿意未？

都幾廢架！要係度回復你呢個廢物

我點廢都做緊外資
搵60k
好過你廢到要返大陸
仲要俾人撚
好可憐呀
上黎搵人取暖點知俾人屌到傻鳩咁
笑死人咩傻仔

大陸人 加 合 約
都可以反口啦

哇！巧勁勁啊！一個月搵60k啊！我老豆係donal trump唔通又話你知咩？！講咋嘛！邊個唔識啊？

有合約在手再反口的話，有果時嘅做法。宜家問題係出爾反爾，言而無信

仲有 哇、撲街
撲街係殘體轉正體?
啲口吻好老土唔似香港人講野
樓主係咪唔喺香港長大?

我好老土架！殘體正體都照用架！我係地球村長大

樓豬出黎
即刻駁嘴

［突發］教育局出嘅2019開學指引呼籲老師講大話！

所有自願返大陸既人有咩事都係抵撚死

樓主加油, 教育界搵工好似撘地鐵咁, 有d 人一入車廂就搵到位, 有d 等十幾個站都冇位. 你有master 不如做大學TA, 人工$20k up, 好hea 仲可以做多一份工. 教師最大問題永遠是內部人事, 學生反而令你留下來的原因

好感動！多謝你支持大學TA都係內部認購咗自己畢業生為主，好難爭不過我會加油！

不同意, 我不是三大畢業但也是三大TA. 你未試過為什麼輕言放棄? TA人工不高($20k to $4xk), 不過可以教下書同學生吹水, 你不理人, 人家也不會理你, 做到野便可以了. 不過TA只是過渡性職業😟

當然有內部聘請以外嘅例子，我係內部認購為主姐，冇話一定。大學TA我有apply過架！當然試過應聘，亦冇話放唔放棄，有就會apply，人地so我先算我認為大學TA比中學TA好啲嘅，但同意係過渡性職業，不能長期如此大專界/大學界發展冇博士學位好難行，入咗行點都要讀架啦到時

呢個當然有啦，唔會咁猖狂嘅

差啲中伏嘅意思係你最近想apply呢間野？

哈哈！冇錯，一個東北人，肥嘟嘟嘅校長，但佢隻笛係學校唔靈，佢應承比我嘅人工補償去到人事部都係打翻轉頭～回頭是岸呀ching，入面混亂嘅情況真係罄竹難書

我身先士卒做咗白老鼠，用血嘅經驗話翻比你知，你當時冇接受呢份工真係明智嘅選擇

比聲稱出糧日遲咗一兩日，但都叫有出，遲一兩日可以接受嘅

果度流失率勁高，大多數係後生新老師為主，比嘅人工根本就留唔到人材，況且學校處事手法/行政管理方式真係不敢恭維繼續落去，收檔係遲早嘅事～

駁嘴呢方面同大陸人差不多
其實你認係大陸人無人會唔信
唔會歧視你

我咩人唔重要，但你係狗呢件事你都唔洗唔承認，你講出我唔會歧視你喔！我都非常愛護小動物架

有腦都係腦痙攣

係囉！垃圾點會有腦？你確定你係有腦嘅垃圾？

返大陸教?
樓主你咩iq啊
轉行啦on9

佢講得啱喎，忠言係逆耳， 你唔肯接受成世都係咁柒下柒下
唔好講大唔大陸，未簽約返乜鳩工?

樓主 你最蠢就係帶錢返工 邊有人會一開始就咁做

支耶人係最狡猾 最不可信的

靈感iq稱得上，十分之高超～

我鬧你on9你都欣然接受？？我都係忠言逆耳，你接受啦！否則你都係成世柒下柒下～我完全按照你邏輯思維勸導你架！

未入職幫下手我覺得冇乜野，冇得計到咁盡，可惜佢地冇誠信，呢個最黑人增！

26節 45分鐘？ 除非你不用改薄出卷，你有幾唔想係香港做野先會用咁長工時去大陸做？ 我教過20節40分鐘，也教過15節35 分鐘, full pay ,當時無pgde

係嘅樓主你好慘，但你係抵撚死

我明教席難揾，但返深圳教書，俾人撚到狗咁都無聲出啦你

On9，人地建制就係剝奪人嗰班， 佢哋睇到不知幾開心

26節45分鐘梗係唔do啦！神仙都難做！當初係應承20節45分鐘，4.5日工作天，呢個我覺得可以接受，所以先過去做咋嘛

我有聲出啊！你係咪好失望呢！

香港做Ta

或at

有AT做，人工低少少冇所謂，最緊要有得入班教學，有實習信可以報pt pgde，可惜我過去果邊一段時間，錯過咗香港中學當時搵工高峰期。。。

on9,幾時話要博個班建制同情，緊係寫公開信比班友話比市民大眾聽咁就係大灣區優待

你戇鳩左，人地鬧你戇鳩係合理
我有乜咁戇鳩呢? 你指出黎我一定虛心接受。

不要對中國有任何幻想

你on9之處咪一出口就粗口問候囉！咁叫比建議？？我都係學你口吻勸你，你覺得我on9之時有冇覺得好熟悉呢？因為全部都係你嘅影子～

粗口問候有幾撚戇鳩? 你第一日出黎呀?
接受唔到粗口上babycondom呀嘛，上黎連登把撚咩

我提下你未簽約唔好返工，你就當我殺父仇人，得喇，以後keep住係咁，包你發達

OK good luck

其實搵工唔理大陸香港都好多陷阱，不過大陸多左樣法治不靖，投訴求救亦可能無門。

Fg通病就係太熱心
洗乜用私人時間主動幫佢地買書呀，一分力都唔好出多俾佢地
直情係香港唱臭佢個朵

我冇話唔接受粗口，我都會爆粗，但唔會好似你咁用粗口姐！我粗口用途就係用來鬧翻人轉頭，唔係無啦啦用來主動問候一個你唔識/唔了解嘅人。
BTW，我會keep住，唔洗擔心！希望你他朝一日都可以發達，加油